{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_008598",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "마라도 할망당"
    },
    "text": "馬羅島ハルマンダン\\n\n馬羅島北西の海辺には、玄武岩石垣で囲まれた6.6㎡（2坪）余りの空間に本郷堂があります。本郷堂は、ソナン堂に似た形態で、馬羅島の村の神を祀る新しい場所です。また、亜企業開堂または乙女堂とも呼ばれています。馬羅島ハルマンダンには、阿企業犬（赤ちゃんの世話をする娘）と関連した胸の痛む伝説が伝えられています。かつて、人の住む場所がなかった馬羅島は、海産物が豊富な土地であり、出入りが禁止されていました。しかし、海女たちはこっそり船に乗り込んで物資を持ち出していました。 ある初冬のこと、母スルポ海女たちのグループが、日にちを決めて食料を調達するために馬羅島に向かいました。豊かな海産物を採取して帰る日になりましたが、突然海が荒れて風が吹き荒れ、船を浮かべることができませんでした。数日間、彼女たちは島に閉じ込められて過ごしていました。ある日、海女の一人が夢を見ました。夢の中で、彼女は島を離れる際にアギゴンゲ（縁起物）を離すように告げられました。そのようにしなければ、船が破壊されて全員が命を落とすという内容でした。 翌日、海女たちはア企業犬に島の丘に赤ちゃんおむつを置いてきて持ってくるように頼みました。ア企業犬が駆け足で行っている間に、海女たちは船を出港させました。すると、海は予想外にも風もなく穏やかでした。夜が更けて春の温かい陽気が訪れると、海女たちは再び海での活動を開始するために馬羅島に戻りました。しかし、海辺には泣き疲れて飢え死にしたア企業犬の遺骨が一つ残されていました。海女たちは、自分たちのために犠牲になった阿企業犬の魂を慰めるために堂を建て、祭りを行いました。それがハルマン堂なのです。この堂は、処女神を祀る場所であり、「処女堂」とも呼ばれていますが、年月が経ち、ハルマン堂という名称がつけられました。今でも馬羅島の住民たちは、年に3、4回この堂で祭りを行い、村と住民の平和を祈っています。",
    "QA": [
        {
            "question": "本郷堂はどんな形態の建物ですか？",
            "answer": "本郷堂はソナン堂に似た形態の建物で、玄武岩石垣で囲まれた6.6㎡（2坪）余りの空間にあります。"
        },
        {
            "question": "本郷堂は何を祀っている場所ですか？",
            "answer": "本郷堂は馬羅島の村の神を祀る場所です。また、亜企業開堂または乙女堂とも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "馬羅島ハルマンダンの胸の痛む伝説は何ですか？",
            "answer": "馬羅島ハルマンダンには、阿企業犬（赤ちゃんの世話をする娘）と関連した胸の痛む伝説が伝えられています。"
        },
        {
            "question": "馬羅島の海女たちは何をしていましたか？",
            "answer": "馬羅島の海女たちは海産物を採取していましたが、出入りが禁止されていたため、こっそり船に乗り込んで物資を持ち出していました。"
        },
        {
            "question": "馬羅島の海女たちが船で閉じ込められたエピソードは何ですか？",
            "answer": "ある初冬のこと、海女たちのグループが食料を調達するために馬羅島に向かいましたが、突然海が荒れて船を浮かべることができず、数日間島に閉じ込められていました。"
        },
        {
            "question": "海女の夢の内容は何でしたか？",
            "answer": "海女の一人が夢の中でアギゴンゲ（縁起物）を離すように告げられました。船が破壊されて全員が命を落とすという内容でした。"
        },
        {
            "question": "海女たちはどのようにして船を出港させましたか？",
            "answer": "海女たちはア企業犬に島の丘に赤ちゃんおむつを置いてきてもらい、その間に船を出港させました。"
        },
        {
            "question": "再び海での活動を開始するために海女たちは何をしましたか？",
            "answer": "春の温かい陽気が訪れると、海女たちは再び海での活動を開始するために馬羅島に戻りました。"
        },
        {
            "question": "ハルマン堂はどのように建てられたのですか？",
            "answer": "海女たちは自分たちのために犠牲になった阿企業犬の魂を慰めるために堂を建て、祭りを行いました。それがハルマン堂です。"
        },
        {
            "question": "現在もハルマン堂で行われる祭りはありますか？",
            "answer": "はい、現在でも馬羅島の住民たちは年に3、4回この堂で祭りを行い、村と住民の平和を祈っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 597,
        "QA": 541
    }
}